中國外交部副部長召見美國駐華使館臨時代辦 對美方制裁提出嚴正抗議、予以強烈譴責

2020年12月8日，中國外交部副部長鄭澤光召見美國駐華使館臨時代辦傅德恩，就美國務院宣稱將制裁中國全國人大常委會14位副委員長提出嚴正抗議。鄭澤光指出，美方上述行徑嚴重違反國際關係基本準則，嚴重干涉中國內政，嚴重破壞中美關係，蠻橫無理，性質惡劣，中方表示強烈憤慨，予以強烈譴責。

鄭澤光強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政，美國沒有任何資格橫加干涉。中國全國人大常委會根據中國憲法和香港基本法制定香港國安法，中方依法推進對香港的治理，打擊違法犯罪分子，遏制外部勢力干涉香港事務，完全是中國主權範圍內的事。香港特區政府最近宣佈取消4名香港立法會議員資格，符合憲法、基本法第104條以及全國人大常委會有關解釋和香港國安法相關規定，完全合理合法。

zzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzz.....................針對美方制裁中國全國人大常委會副委員長的惡劣行徑，中方將作出對等反制，並繼續採取一切必要措施，堅定捍衛國家主權安全發展利益。中方奉勸美方立即糾正錯誤，撤銷有關決定，停止插手香港事務、干涉中國內政。否則，由此造成的嚴重後果只能由美方完全承擔。

召喚大和田

支那狗係美帝面前吠兩句

睇來今次燒到埋身，之前都冇試過召大使

好嬲好嬲

石頭，腳

唔夠膽執左個美國領事館

連登：召見大和田

嬲撚到 但都係無人理佢

大使:有咩同我老細大元師講喇

只可以代辦呢個level. 真係冇面
連大使都唔敢傳召

是不是耿爽生成器出品? 好似。

臨時代辦嚟咋
你中國唔係好威趕人走咩？

做對了

講就咁講，到見面果陣咪又係死狗咁